### Datensicherheit und Systemüberwachung

In unserer Containerumgebung wurden mehrere Strategien implementiert, um die Datensicherheit zu gewährleisten, wie überwachung von dem netzwerktraffic
#### Datensicherheit

Um die Datensicherheit zu gewährleisten, werden folgende Maßnahmen ergriffen:

- **Datenbankabsicherung**: Die MySQL-Datenbank wird mit einem sicheren Passwort (example) für den Root-Benutzer konfiguriert und der Zugriff auf die Datenbank wird nur über autorisierte Dienste ermöglicht.


#### Schwachstellen-Scans

Um potenzielle Schwachstellen im System zu identifizieren und zu beheben, werden regelmäßige Scans durchgeführt:

- **Manuelle Überprüfung**: Zusätzlich zu automatisierten Scans werden regelmäßige manuelle Überprüfungen der Systemkonfiguration und der Containerdienste durchgeführt, um sicherzustellen, dass keine potenziellen Sicherheitslücken übersehen werden.

### Überwachung des Netzwerktraffics mit Prometheus

Prometheus ermöglicht die Überwachung des Netzwerktraffics innerhalb der Containerumgebung. Durch die Konfiguration von Prometheus können verschiedene Metriken über den Netzwerkverkehr gesammelt und visualisiert werden.


Durch die Überwachung des Netzwerktraffics mit Prometheus können potenzielle Engpässe und Leistungsprobleme frühzeitig erkannt und behoben werden, um die Gesamtleistung der Containerumgebung zu verbessern.